食安中心警告 別相信TXB大灣區弱智節目 食鯇魚魚生

切勿進食淡水魚生

最近有電視節目介紹用鯇魚製作魚生，引起關注。

在一般環境下飼養的淡水魚(例如鯇魚及大頭魚)，除了致病菌外，還可能帶有寄生蟲，例如可造成膽管梗阻、肝硬化和引致膽管癌的中華肝吸蟲。酒、醋、日式芥辣、黃芥辣及香料均不能殺死包括中華肝吸蟲在內的寄生蟲。

市民無論是在港或外遊，切勿進食生或未徹底煮熟的淡水魚。在吃火鍋或粥品時，須待魚熟透方可進食。為保障公眾健康，根據《食物業規例》(第132X章)，本港禁售中式魚生。

延伸閱讀：
食物安全焦點 -- 淡水魚生中的中華肝吸蟲

#食物安全 #食物安全中心 #淡水魚生 #鯇魚魚生

其實我都覺得離譜,淡水魚好撚多蟲,重生食

弱智上去食死仲好
減少香港弱智人口

沒事兒 沒事兒
寄生蟲不就是很肥美嗎
會有啥事呢？

在肛門揪出來扒了皮
再滾一滾吃下去
就是人間美味呀

食安中心竟然以為自己可以干預到自然界最高法則natural selection，未免有啲自以為是

美橫BB有份食

好想做佢既 肝吸蟲

吸乾肥媽